據報中國兩國企挖走台積電過百名工程師

《日經新聞》引述消息人士報道，自去年以來中國政府支持的兩個晶片項目已經從台積電挖走百多名資深工程師及經理，希望能提升中國晶片產業，從而減少對外國供應商的依賴。

據悉，泉芯集成電路製造(濟南)及武漢弘芯半導體製造各自已聘請50多名前台積電員工，並且分別由前台積電高層領導，目前兩間公司正開發14納米及12納米晶片技術，雖然這些技術已落後於台積電兩至三代，但仍然是中國最先進的技術。